「華為有喜」德國考慮5G建設將排除華為 & 美兩黨議員提法案禁向華為、中興出售美國晶片

德國考慮5G建設將排除華為
小字型
中字型
大字型
2019年01月17日 11:05 工商 譚有勝
根據德國商報（Handelsblatt）報導，德國政府近期正在積極考慮通過制定更嚴格的安全要求和其他方法，將華為排除在5G網路建設之外。

報導援引政府消息人士表示，德國政府官員正在討論制定華為無法達成的安全標準，從而有效阻止其參與德國5G網路建設。該報稱，作為最後手段，政府也正在考慮修改德國電信法。

這些動向標誌著德國政府自2018年10月表達的立場發生轉變，當時美國對歐盟發出警告之外，德國政府曾表示，沒有任何法律依據可以將任何供應商排除在5G招標之外。

【華為風暴】美兩黨議員提法案 禁向華為、中興出售美國晶片
經濟脈搏 11:39 2019/01/17

美國國會兩黨議員周三（16日）提出法案，尋求禁止向華為、中興通訊（00763）（深：000063）等違反美國制裁或出口禁令的中國電信企業，出售美國晶片或其他零組件。

美國共和黨參議員科頓（Tom Cotton）、眾議員Mike Gallagher，及民主黨參議員Chris Van Hollen、眾議員Ruben Gallego，共同提出電信拒絕令執行法案（Telecommunications Denial Order Enforcement Act）。

法案要求，行政部門對違法美國制裁或出口管制措施的中國電信企業，祭出禁止出售美國生產零組件的處分。法案特別點名華為和中興通訊，認為他們的設備，都被懷疑用作監視美國人。兩間公司又被指違反美國對伊朗的制裁令。其中，中興去年曾被美國商務部制裁，歷時3個月後和解。

指控華為是中共情報收集機構

科頓聲明中指控，華為實際是中共的情報收集機構，創辦人任正非曾是解放軍工程師。他指出，像華為這類中國電信企業違反美國制裁或出口禁令，應該得到不低過「死刑」的同等處分。

華為創辦人任正非，日前罕有開腔接受外國傳媒訪問，否認華為替中國政府從事間諜活動。

另外，美國《華爾街日報》報道，華為被美國刑事調查，涉嫌竊取美國合作夥伴的商業機密，包括T-Mobile用於測試智能手機的技術，或很快遭到訴訟。

德國冇得用華為高科技
中國又贏

洋鬼子愈怕我國技術代表我國愈強大

贏完又贏

真係成事先打飛機

德國科技大倒退 中國可能是最大嬴家

迎難而上

可见在中兴事件之后，中国芯的进步前所未有的大，真是应了那句话，越打压，越进步，越封锁，发展就越快，你觉得呢？

中国又贏。

喜

今次中共就威啦，滿清都係八國，家陣手指腳指加埋都數唔晒

中國唔洗俾德國人炒貴哂華為手機
中國或成最大贏家

雙喜臨門